有無做左野一段時間既巴打可以教下點樣儲錢/財務管理

由細到大都好撚大洗，岩岩fg出第一個月糧已經準備用曬

由細到大都唔識manage 自己d 錢，想了解下做左一段時間野既巴打點樣分配d 錢或者點樣force 自己儲錢？

會唔會跟d 銀行/保險佬整個儲蓄plan 有用

你揾幾多？
一出糧就用晒
有無開銷明細表

銀行月供股票

我出左部車...... 因為一路都想要, 之後又買下電腦同裝下身咁
我諗每個FG 畢業都會癲一次既, 所以PLAN 緊之後應該點

你比曬D錢我
賺到咪比番你

要講心態
之前我都好大洗
不過依家好厭世咩都唔想要
原因係失戀…

巴打 你可以開多個戶口
每次出糧過數

利申: 初初做野每扣3500
個陣人工得11K
咁就儲左3年

我都諗住咁，但有無話set d milestone 例如50萬咁之後可以做d 咩？

明既 我都試過，係個人開心先會想洗錢
加油，搵多d 野做分散下注意力

其實儲錢純粹習慣姐
日後人工高左 仲有個股市跌個陣
咪去入貨

其實主要都係安全感
有舊錢留係身先會安心
set一個目標
唔買樓
都儲舊錢去創業去投資
無可能打工打到死為止
買物質嘅嘢未又係會變舊
然後擺係到唔用
死咗又帶唔入棺材

Fg有錢出車
仲有錢買電腦同裝身
巴打你神科畢業
定係出個架係綿羊仔/n手車
仲諗住認真post

儲錢都係不外乎自律，控制慾望，人有你要無

認真POST 想問下巴打經驗
特別係做左幾年野既巴打應該有多D 體會, 好多FG 應該都好似我咁鳩洗無乜計劃
我都知D 規舉起兒登講收入實比人屌
收入算OK 啦總之

主要想知點樣真正計劃, 想聽下巴打有無咩PLAN 係做緊大約學下

set budget

好多FG大洗但應該都冇你一半 唔好拉人落水, 如果係知自己唔識理財, 當初未唔好買車囉, 依家養車都唔見一大忽啦, 點幫你? 賣車囉

除左開新戶口
自己要plan時間表 + 當你人工高左 諗下多左ge錢會點用

All in 700

你望下樓價咪知要儲錢/投資(賭錢)
再唔係set target一年內要儲夠幾多錢
如果無諗過要買樓/set target咪使晒佢囉
刺激經濟係好需要有人去使錢
講真除非你份工好大壓力成日俾人屌否則無乜理由大使

其實點為之大洗?
一個搵15K洗10K, 一個搵40K洗10K
儲錢呢家野好睇你人工, 人工唔高就算你死慳死抵都儲唔得幾多
不如諗方法增加自己收入/晉升

有冇用記帳apps

內化自己，消費=罪惡

想野之前諗下需要定想要 盡量返屋企食晚上